有無人好鍾意王靖雯 (シャーリー・ウォン)

一個八九十年代嘅香港神級歌手
王靖雯 (シャーリー・ウォン) Shirley Wong!!
掀起新式廣東歌熱潮
出過無數隻經典粵語歌同唱片
94年仲開左誇年聖誕演唱會
(個時得3歲遺憾只可以拎返我表姐D碟嚟睇)
佢仲拎過好多次最受歡迎女歌手獎
想知有無同好
有無人知佢去左邊

？？？？？

我鐘意王菲多d, 王靖雯乜水黎

#曲到圓

人靚聲甜
屈機到爆

愛王靖雯的「貼地」

很多人記得，王菲未叫王菲之前，是用王靖雯這個名字闖樂壇的，而其實王菲才是真名，王靖雯只是藝名。但你又記得王菲叫做Faye之前，是叫甚麼英文名字呢？答案是Shirley。

Shirley Wong時期其實不乏好歌，那歌路、唱腔、風格，甚至那份「貼地」感，都是王菲「一個時期的經典」，咬字不正有咬字不正的動聽，首張個人大碟《王靖雯》走抒情路 ，第一主打歌《無奈那天》是首平易近人的Ballad，成功為她打響頭炮。

全張碟個人最愛是《尾班車》，改編自濱田省吾的作品，由陳少琪填上廣東歌詞（陳潔靈都改編過，歌名叫《又記起你》），旋律靚，詞動人。其實自從王菲叫做王菲後，她很少會唱王靖雯的歌，但如果她肯唱，以一把成熟歌聲演繹初出道作品，感覺是另一種動聽！二○○四年十一月在紅館舉行的《菲比尋常Live！》演唱會上，「王」恩浩蕩，王菲選唱了兩首王靖雯的歌曲──《尾班車》和《靜夜的單簧管》！可以用超級好聽來形容，但好可能這並非她的個人意願，所以兩首歌都只唱了一半，實在很「吊癮」！

此碟內還有一首歌叫《愛聽謊言》，特別在它正是名曲《恰似你的溫柔》廣東版，潘安邦、蔡琴、鄧麗君都唱過。當年王靖雯改編，未知是她的意願，還是唱片公司主意？

文：劉存孝

真係無睇過呢篇文

無啦啦做乜要將王靖雯同佢比較
兩個唔同人 唔同歌路

??????????????